好似唔覺有人刷開ROM或者RotT機

好似好少見手機台討論Android刷ROM或者ROOT機，我覺得Android機最大優勢就係自由度大，無論系統定介面都可以調較至最啱心水，加上又可以Root機Block撚哂連登或者其他App啲廣告，但係就甚少見人討論，其實係咪香港大部份人都唔會刷ROM或者Root?

刷左cm之後冇理過 仲咁得閒逐個rom試咩

我有時痕起上唻真係一日刷幾次

不過通常都係得XDA啲人先會咁玩

以前部機廢先日日換rom玩
而家部one plus one仲好撚順 冇再玩了

以前讀緊書就多時間整
而家日日返工攰到仆街
放咗工仲邊有時間心情整

有得加個 Calendar / WhatsApp Widget 就夠
以前部機慢仲可以玩超頻，而家無乜需要了
好多官方 ROM 本身都夠玩，而且又穩定

中學個陣一路上堂一路刷唔同rom 依家冇哂心機了

呢樣真以前舊登android彈起時都多人刷rom架 尤其機黃s2個期好多人都刷

個陣試過無聊到幫部lg 2x玩duo boot 一邊2.3一邊4.0

後尾啲廠rom愈來愈完善咪少左人玩rom 其實cm系列都係賣簡潔姐

最多刷kernel同root,
刷rom要delete user data,不了

我而家用Oneplus 5其實都係刷啲基於官方OOS既ROM，真心覺得OxygenOS係整係好好既官方ROM，其餘仲會刷下Kernel都整下啲ROOT APP，整體效能同耗電都有改善。

機王S2嗰時我刷得超多ROM，主要係因為Shamesung啲官方ROM太垃圾又多骨頭……如果我用S8既話我估我都一定會刷ROM

有時真係手痕試下個ROM咩樣，Backup哂 Nandroid先刷一刷用下，玩完洗返轉頭

次次刷完重裝啲嘢都幾攞命

而家啲機好似越嚟越難搞
又要unlock
以前只要flash返官方rom就神不知鬼不覺

對上一部G2有刷 但係屌佢 刷完個相機廢哂
依家用htc 又要unlock bl 不了

以前好鐘意搞
宜家淨係root咗裝ad block就算
因為原生android都好順 又有得上beta

巴打裝個titanium backup 啦 刷咩都可以restore返啲app同data

仲有一個原因係以前好多所謂孤兒仔
啲廠唔會出官方update 如果想用新版os就唯有刷rom
呢樣野2.3升4.0時尤其多
我手頭上用緊部日版g3都係一路都無官方5.0 最尾都係焗住刷

我有用Titanium呀，不過有好多野係setting之類嗰啲要慢慢較先煩

between Titanium backup個default icon咁多年仲係咁樣衰

孤芳自賞
明明step by step跟住做 真係當正自己工程師

好多時custom ROM個framework唔同左，原生APP全部唔用得，而家我用Oneplus 5就係咁，原生相機電話同file manager都唔可以裝係其他ROM

有時d app備份太大份，不停咁寫入大量資料好似好傷ssd，都係不了

rom只求穩定，反而最近研究magisk

Magisk root幾好丫，可以hide左，變相其他APP唔知你Root左機，用銀行APP又得用Game cheat又得

出現左xposed , Substratum 同 magisk 之後，好少因為某 d 功能改system partition

佢最正係可以keep住update official ota

ROM個壽命好長，正常你換左機或者其他部件壞左都未到ROM壞，又唔洗咁擔心既

會刷rom 既人，有幾多真係了解android 系統同識寫app

近排用過unofficial xposed framework SDK for android 7.1，但貌似仲係好Bug同埋好少module重新為7.1調整過，所以嗰時裝one-hand mode module都用唔到

magisk入面都有唔少mod可以玩

而家xposed係咪收皮？
Nouget咁耐都未得

刷ROM哩啲其實只係end user玩下啫，極其量叫做power user

Android系統其實都好博大精深，要了解都唔易，我因為平時都用開Linux/UNIX，都研究過下Android啲file system, governer, scheduler之類，真係要查好撚多page先知少少個運作

Unofficial嗰個其實用到既，不過啲module好唔齊，原本個developer唔知去撚左邊

而家啲新機通常官方rom已經夠做，需求細咗
除非真係想玩啲深入少少嘅嘢，唔係都懶得搞

以前啲機慢，所以先係咁刷順ROM
而家啲機部部都順，廢事搞咁多野了

從來只用親生仔 唔洗刷已經好順

小米3想刷，避開支那 spyware

時代唔同左

依家大部份廠rom都做得唔差
以前要root先做到嘅功能原生Android已經提供左(例如權限限制)
加上解鎖越黎越麻煩(某幾個牌子)
所以少左人搞呢d嘢

我有刷 不過好少人討論 都係鬼佬 印度佬多
另外 os做得好左 ram 容量又大左
呢排高通又無過熱
root完裝d工具就ok

作者冇時間寫+早排轉新工 搞到幾個月內都冇郁過xposed
作者話有機會就push佢依家個進度上git
不過unofficial單野 暫時唔會住
source: xposed issue

其實個unofficial好似只係support原生rom
不過依家要求唔得幾多 又冇新dev join
應該係話 要真係好熟android先寫到落去
xposed牽涉到太多野 冇計

一買返黎就要root機，用titanium backup restore返d apps

小米一定要刷啦，加埋ROOT然後Debloat哂啲支那APP

其實裝完都可以Unroot返嘅⋯⋯不過Bootloader就開左囉

咁點解仲要unroot返 都解左bootloader

以前成日刷，依家轉咗用 iphone

s5刷完7.1用唔到nfc八達通

睇你用咩Root，SuperSU嗰啲會俾銀行App Detect到唔俾用，Unroot純粹可以用返

我用過S2之前轉左iPhone 6然後再轉Oneplus 5
兩個系統都有好處，不過iPhone喺個人化自由度上面就少好多，而且Jailbreak可以玩嘅嘢又冇Android多，整體嚟講我會覺得Android好玩啲嘅，iPhone喺使用上就簡單直觀好多

擦 ROM Root 機大部份人係靠鬼佬. 果批人大左就唔會再用時間係呢 D 野到.
咁香港本地人又無呢方面能力, 自然就會收貔.

您有時間會搵錢, 搵女定搵 ROM?

如果本身官方ROM冇去到7.1可能會冇左個NFC Driver，刷ROM多少都可能會遇到啲Bug

咁我又無用開銀行apps，同埋我都係需要用到root既

咪撚再推cm/lineage啦
根本就係rom界明星，勁多bug，driver果d都未搞好(android7)

利申: 用緊omni

新機unlock bootloader都會比safetynet查到

lineageos 用magisk systemless root 可以過倒safety net Android pay 照用倒

root 左可以YouTube ad free
利申用小米無法子唔裝custom ROM

岩岩換左機，依家部機係 xda 無咩野 rom
過左 7 日換機之後，都係維持返 stock rom，再用 Magisk + microG 算

依前廢機就日日刷ja 三年前換左nexus5真係未刷過

依家d官方系統都好成熟，冇必要自虐啦

一定要揀啲可以過到SafetyNet嘅ROM同用Magisk systemless root，我用Oneplus 5就係root左都過到SafetyNet用到銀行同Android pay，不過可能有牌子unlock bootloader已經break SafetyNet

Youtube ad free 全機Host file ad free加埋Spotify ad free可揀歌/無限skip歌真係一流

有無辦法搞番掂nfc，刷新rom？

XDA嗰類ROM通常有寫有冇Bug或者issue，要搵返啲支援NFC嘅ROM刷返，NFC driver正常跟住個ROM嘅framework，好少可以獨立咁刷

我見有article講S5刷CM14.1都用到NFC喎，可以試下

7.0都出埋gravity box

cm支援機種多 好多舊機無cm屎都無得食
講好用就唔算 但最基本有得用

其實講正，我覺得Resurrection Remix或者Paranoid係最正，但係就真係一啲啲機先有，或者就係Unofficial Port，用Lineage起碼上到7.1先

KitKat後大部分新機都有dm-verity
我自己都係用oneplus 5, stock rom unlock完，未root, 已經過唔到SafetyNet
舊機Nexus 5試過unlock，佢查唔到

講到好似識刷Rom就要周圍同人講咁。
小學畢業未呀？

咁奇怪...我而家都係用stock based rom，我冇留意具體要過SafetyNet個步驟係點，不過有啲Rom比如FreedomOS係強調Root到同過到的，巴打可以試下

咁撚醒就過主啦

原來我已經係cm14.1 7.1個nfc都係唔work。試下再刷7.1.2

刷嗰時wipe下cache/davik cache等佢rebuild一次睇有冇幫助

官方rom多數係最穩定
以前啲機個官方rom柒所以刷rom
依家啲機stock rom已經夠做
有時間做下其他野好過，仲刷乜rom

FreedomOS用magisk bypass SafetyNet

其實要Root又要bypass應該得magisk...
同埋unlock bootloader又唔root好似有啲多此一舉喎

終於要黎喇

每次 Google 發佈完新版本系統，Xposed 先至開始支援上一個系統版本
不過 Xposed 真係好複雜，要用咁長時間更新，又淨係得 rovo89 識整

係今次特別耐，5.0,6.0都無事
希望8.0都快d有啦，想買新pixel

以前有玩，不過煩到轉左3叔之後就冇再玩，除非部 S7 個 Rom 越更越廢。

其實想問下，如果個custom ROM本身有 magisk，但沒gapps，點可以load個gapps落去
就咁flash open gapps會整花個safetynet....

哩個唔知得唔得 我自己就用開 microG

或者照裝 gapps，再裝 Universal SafetyNet Fix

Samsung root 機要解左 Knox，好似會用唔返 Samsung Pay

microg 同普通gapps有咩分別？

我之前用過 Xposed，發覺部機會慢左，之後已經怕左唔再用

玩技術野你上連登討論。。。。痴線佬先會。。。
資心刷機人仕

呢個試過，會fc login 唔到

microG 無 Google Play 服務
但依然可以用到 PlayStore、YouTube 同 Map 等等既 Google app
當然 gapps 兼容性會好好多，問題都少好多

你唔係自己寫野既根本冇技術可言
黎黎去去
解鎖-刷twrp-刷你想要既野

xposed太重要，不能沒有佢
我為左佢停左係6.0

Root機刷rom呢D野唔使工程師先識掛

用開LG L24 v31刷
但刷完 RR 鬼死咁多bug
打機一樣疾 最後用返原裝rom算

刷左Open Gapps之後用返Magisk Hide一樣Keep到Safetynet，我都係咁樣Keep嘅

不過就算Xposed Framework更新左，啲Module好多都跟唔切，其實一樣用唔到幾多Function

其實擺係連登講，志在哩度係香港人用返中文吹下水啫
XDA全部都係鬼佬咁滯

d module dev應該會keep著update掛
我聽講gravity box已經有7.0版
同埋主要minminguard youtube adaway呢d用到就ok

我最想用返One hand mode，可惜已經停左，焗住用Tasker寫Script整個殘廢版嘅One Handed Mode

巴打用開咩Module？

我上星期睇Gravity Box都仲係去到MM，可能Xposed更新嗰時會出埋掛

我想用番app setting同perfect color bar。
app setting用黎開番 d tablet layouts出黎比大mon機用好重要。

依家magisk都夠用
不過有埋 xposed重好

RR

好多7.1都用唔到

留名學野先

刷左lineageOS 14.1 正常冇咩bug

xda作者已經出咗beta版

舊時用Moto defy，成日試唔同ROM

以前幫 se arc root 機 delete 哂d 跟機app

多返好多位

之後就換左iphone lu

有root機唔玩走去用Iphone，可恥

而家magisk好多mod都可以代替xposed
utube都可以adblock+background play
又可以強制doze個google play

我都用排iPhone6，係快同穩定嘅，但係就唔夠Android咁多嘢玩

前兩日趁平入咗部htc10返嚟 而家諗緊用rr定lineage 或者大家有冇其他介紹

HTC 刷機好似都複雜
好似要 unlock bootloader，但又唔可以 root 同 s-off (保養問題)
刷 rom 問 HTC post d 巴打好 d，始終部部機唔同

玩完1個月omni，最後都係刷返官方rom(不過係xda改版)
第3方rom始終兼容得唔夠好

其實官方rom root左佢用root explorer手動刪走d system app已經好夠用

可以一試
係咪刷果時直接有得揀L24
定係要自己改驗證

原裝都夠用喇
咪又係whatsapp, fb, web browsing, lihkg
部錢柒機用左兩年幾三年喇

而家啲機block 撚晒,
又多左咁多payment app
android pay, 仲敢刷咩

官方rom主要問題係太多垃圾app，呢堆app就算唔開都會背景行service/cache食你ram，搞到轉一轉app都要重開

其實android管好呢樣野真係完勝ios

我都有部V31 但刷L24既rom開到機 但會黑屏咩都做唔到

而家多左樣野叫magisk hide

我都係
btw個lineage rom有無 link

要自己改驗證和改build.prop.
我用offical los14.1 d850 rom + l24_cm14x_patch1.zip

V31試下RR-N-v5.8.3-20170804-v31-Unofficial

我刷完cm14 patch1 個kernel會變左
但你果個無變既?

個kernel我用自compile的,加番support safetynet,exfat,sdcardfs

呢啲深入得濟唔識搞
淨係識刷人地啲rom同kernel

magisk有咩mod介紹，有冇類似xposed既minminguard防廣告mod架

想問有冇magisk Systemless root教學?
如果本身已經root左,係咪要完全unroot,先可以再用magisk root?

應該FLASH多次個ROM就當UNROOT左 之後再FLASH MAGISK就得

岩岩xda搵到個PAGE

佢話要UNROOT
咁我用LG G2,要完全UNROOT
好似要用LG G2 Stock Firmware
但咁做會連custom recovery都冇埋

LG機我唔太肯定會唔有啲古怪嘢，而一般係flash stock image就會unroot，stock firmware應該只係rom+kernel，同樣會unroot但正路唔會洗recovery

之後再flash magisk就可以systemless root

應該4清就可以flash magisk

root既adaway已經得啦
magisk都有adblock 自己搵下

用到

4清既話成部洗乾淨哂喎……
淨係flash kernel可以留返低啲system同data

adaway 呢D會留低D空白位 MINMINGUARD唔會有

adaway多左d灰色位 minminguard唔會有呢個問題

我試過幾種Adblock同埋browser，minminguard冇白位但就要Xposed，adaway有少少白位

反而我最建議用YuBrowser，第一唔洗root，第二佢會去埋個AD既iframe div之類，變相冇白位，其次就用Hermit，佢可以將個webpage好似app咁分出唻，感覺上比用app效果更好(連登APP其實寫得麻麻地)，但就有少少白位

Emmc壽命長，笑左

YuBrowser同Hermit對APP有冇作用

你覺得係你換機先丫定係storage壞先，如果你咁都用得壞肯定係你用得有問題，大部份時候壞電燒底板都未到storage有事

梗係冇作用啦，問題係我唔用LIHKG個app丫嘛，感覺上仲好過用app啦

就算唔係lihkg app，其他app一樣有廣告架嘛

我講嗰兩個browser app Yubrowser同Hermit都冇廣告而且內置adblock，對於冇root既話就最好，當然root左既選擇自然多啲，可以用app亦都可以用browser

同埋如果以P/E cycle 3000-5000咁去計，加上而家啲eMMC起碼都64-128GB，而Kernel亦會開ramdisk減輕ROM個負擔，真係唔會咁易壞ROM

當然，單單從eMMC vs SSD vs HDD咁平較，eMMC係短壽，只但係咁計唔代表部電話個ROM會易壞

我都試左 係用到
但玩唔到爐石 一開即刻off左我

依家刷左aosp extended 7.1.2既ROM同magisk，d apps成日彈無反應或FC
呢d係咪關magisk事

好難講喎，原本啲新ROM多少都有Bug，你試下刷一次ROM之後用返半日唔Root同Magisk住睇下有冇關係，我覺得同個ROM＋Kernel關係大啲

原本Note5刷superSU
刷完用唔到銀行apps
e家轉左magisk
係好似煩d
但爽好多

唔記得講
仲用得返個私隱mode收埋d J圖

其實SuperSU有SUHIDE只不過難用好多

magiskhide咗都用唔到垃圾東亞app

而家用緊部機直頭冇root

至於block廣告
屋企有部raspberry pi
裝個pi-hole再24小時VPN過去又block得廣告又安全
pi-hole有埋個超靚web interface畀你用
至於話長開VPN嘥電嗰啲…玩咗兩三個月我感覺唔到耗電有唔同